百份報：美澳才是武肺原始病毒流行地 美國有機會是病毒源頭

英德專家追源 揭原始新冠流行美澳
4月12日 （日）
全球至今逾一百七十萬人感染新冠肺炎，累計死亡個案突破十萬大關。英國及德國科學家上周四發表研究報告，顯示疫情初期新冠病毒在各地傳播時突變成三個分支（毒株），但最原始的病毒類型，在率先爆疫的中國湖北省武漢市並非主流，反而常見在美國及澳洲的患者，並指這是一個「令人意外」的現象。

研究由英國劍橋大學麥克唐納考古研究所專家福斯特（Peter Forster）領導，分析疫情初期從患者取得的首批一百六十個完整病毒基因組，利用數理網絡演算方式整理部分病毒毒株突變後的傳播源頭。此方法常用於研究史前人類遷徙數據，相信這是首次應用到追蹤冠狀病毒的傳播路徑，研究刊登在美國《國家科學院學報》。

武漢同見A型 非最主要類別
團隊利用去年十二月二十四日至今年三月四日在全球獲得的病毒基因組樣本，分析出有緊密關聯的突變毒株，並以A型、B型、C型為代號。A型與蝙蝠身上的新冠病毒最接近，即原始人類病毒基因組；它存在於武漢，但不是當地最主要的毒株類型。

相反，專家在曾住在武漢的美國人身上發現突變的A型毒株，大部分感染此類毒株的都是美國及澳洲患者；約三分之二美國患者樣本驗出A型毒株，主要來自西岸。武漢主要出現的是B型毒株，它普遍在東亞存在，若沒有進一步突變就不會擴散至區外，意味它在武漢「奠基」，又或如研究所言，東亞以外地區「抵抗」這毒株。

C型常見於歐洲 是B型「女兒」
C型毒株在歐洲流行，出現在法國、意大利、瑞典及英國的初期患者；中國內地的基因組樣本沒有發現它，但出現在新加坡、香港及南韓。意大利其中一個最早病例是今年一月二十七日經德國首名患者傳入，另一早期病例與新加坡感染群組有關。

團隊由此推斷，A型毒株最接近在蝙蝠與穿山甲身上的病毒類型，所以視之為「爆發的根源」；至於B型毒株源於A型，並由兩次突變分開，而C型是B型的「女兒」。

B型毒株在東亞較流行或是「奠基者效應」，病毒從規模小及孤立的感染群體形成一種新類型時出現基因瓶頸；另一可能性是它在免疫或環境方面適應大部分東亞人口，或需突變才能擴散至區外，而病毒起初在東亞的突變速度似乎比其他地區慢。

福斯特強調，他們只分析疫情早期病例，目前有太多的快速病毒突變，難以整理出齊全的新冠病毒系譜，而今次研究的採樣規模太小，未能得出確切結論。團隊現已把分析樣本擴大至一千零一個病毒基因組，發現首宗新冠肺炎病例以及在人類之間傳播，或去年九月中至十二月初發生。惟這推測仍有待同行審視，尚未正式發表。

福斯特向內媒表示，對中國及美國在病毒源頭的爭議耳有所聞，也清楚病毒來源現時是「燙手山芋」，但不論是哪篇論文，目前無法就病毒來源地給出明確的答案。

港醫生：助探討演變 來源待證
香港感染及傳染病科專科醫生曾祈殷認為，研究有助探討新冠病毒的演變情況，例如它如何適應人類及影響人類。他指病毒突變的危險性在於可能愈來愈具傳染力，或對現有藥物產生抗藥性，而病毒有不同分支對研發疫苗的影響值得醫學界深究。

不過，曾祈殷提到病毒有不同分支除了是因為突變外，亦可能是病毒本身來自不同地方，或病毒本來已經有三個分支，但病毒的來源地目前仍須證實。本報綜合報道

藍絲今日瘋傳呢篇
百粉報同TVB一樣係fake news機器

白粉

耶撚：上帝係造物主，上帝係武漢肺炎既起源

百粉報

所以一開始連登就叫隻毒做—武漢肺炎。

百份報其實係低下階層先會睇
佢哋睇fake news會即信

睇番原文啦屌，話佢地有關係，但變左種呀

個題有邊個位錯

班友都唔撚識英文
第一 sample size未夠大唔可以講係一個significant result
第二 現有病毒得出結論 源頭都係武漢

*現有分析咗嘅病毒樣本

美國源頭但頭幾個月都冇乜case有冇專家去研究下點做到

如果美國係源頭 有必要隱暪？有必要批鬥李文亮？
講得通先傳fake news啦

抄上抄上抄上抄，又唔睇英文原文

Fake news 報

黃毓撚總辭左白份報未？

做乜仲留係奶共報到？

白粉報啲記者食白粉食撚到溫溫鄧鄧

有無得告白粉報作新聞？

[hk01]劍橋學者：病毒來源研究目前是「燙手的山芋」
這篇論文先是將一種與新冠病毒的同源性高達96.2%的蝙蝠冠狀病毒（即武漢病毒所的石正麗團隊發現的BatCovRaTG13病毒），設定為新冠病毒在動物中的「祖先」，然後以此為參考，把從「全球共享流感數據倡議組織」（GISAID）的數據庫中提取了160個世界各地的新冠病毒基因，按照進化的關系，分為了A、B、C三個類型。

其中，與蝙蝠身上的那種冠狀病毒最為接近的是A型新冠病毒，這也被研究人員認定為是在人類身上傳播的新冠病毒的「原始」類型。令研究人員意外的是，這種A型的新冠病毒，雖然出現在了武漢，並感染了5名武漢人，在4名廣東病例身上也有發現，但在武漢、中國乃至東亞地區被更多發現的，卻是這種A型新冠病毒的變異版，即B型新冠病毒。

而A型的病毒，則被更多地發現於美國和澳洲的病例中，其中早期的美國病例有在武漢居住旅行的歷史。

最後一種C型的病毒，則是由在中國和東亞地區被廣泛發現的B型病毒變異而來。但研究人員表示，在他們研究的160個樣本中，沒有發現中國大陸地區出現C型病毒，這種病毒更多地出現在歐洲，在新加坡、香港和台灣也有發現。

換言之，從這篇研究來看，最原始的A型新冠病毒，雖然出現在武漢，但並沒有在當地流傳開，反倒是由A型變異而來的B型在武漢傳播了開來，而A型真正擴散開來的地方目前看來是美國和澳洲。流傳於歐洲的C型則是由在中國和東亞擴散開來的B型變異過去的。

不過，該研究是否說明病毒來自美國，而並非武漢？

Peter Forster博士就此接受了《環球時報》的採訪。他表示，清楚病毒的來源目前是「燙手的山芋」。他表示，不論是哪篇論文，目前仍無法就病毒的來源地給出一個明確的答案。不過，他們研究中發現的證據顯示，新冠病毒可能來自東亞，病毒最初感染人類的時間則大致在2019年9月13日至2019年12月7日這個區間。

研究有助於預判下一步疫情暴發地點

據了解，在此次研究中，研究人員使用了系統發育網絡方法，觀察生物實體之間的進化關系，這樣可以在一個簡單的圖表中同時可視化數百棵進化樹。

Forster表示，他們的方法可以應用於最新的冠狀病毒基因組測序，以幫助預測未來全球疾病傳播和激增的熱點，從而更好地對這些傳染源采取隔離措施，避免疫情的再度擴散。

至於為何A型病毒並沒有在武漢和中國大範圍地出現，而是由A型變異來的B型，Peter Forster博士說，這可能是因為A型並不適應當地人的免疫系統，所以才變異成了B型，但也可能是因為當地更多的病例是由B型的感染者傳染出去的，即遺傳學上的「奠基者效應」（founder effect）。

而對於A型為何更多出現在美國和澳洲，他則認為這有可能是因為A型更適應那裏的人的免疫系統。但由於A型在武漢出現過，感染過一些武漢人，也感染過有武漢居住旅行史的美國人，他認為從現有證據來看美國的A型病毒有可能是從這個途徑過去的。

如果係化武
好大機會針對白人基因
所以本身隻嘢傳染力高 殺傷力底
但入到白人就變種 殺傷力強

總之就係武漢肺炎，點講都無用

人地編文冇話有機會來自美國，華文標題就自己解讀加啲野上去

最原始嘅中國毒株根本無可能從中國取得樣本，
宜家只係一堆衝排名嘅學者憑空幻想，然後TBB、白粉報、淫民日報就自己加上可能源自美國。

專家在曾住在武漢的美國人身上發現突變的A型毒株

白粉不嬲親中反港

又要打國際牌了